韶華逝水 悲傷盡頭是沒眼淚😣

吳謹言被踩戲屎 咇唔出眼淚

去年憑劇集《延禧攻略》一炮而紅的內地女星吳謹言，與《延》劇班底合演新劇《皓鑭傳》在萬眾期待下日前出擊，反應好壞參半，於前作演技獲讚的她今次飽受負評，催淚戲變放笑彈，被狂批戲屎！

《皓》劇由《延》劇的「瓔珞」吳謹言、「乾隆」聶遠和「高貴妃」譚卓等原班人合演，推出前令觀眾引頸以待，無綫亦將於年三十晚（2月4日）開播。不過劇集前日在內地開播後，網民紛紛力批吳謹言表現令人「意外」，大跌眼鏡！

喊戲似笑非笑

劇集以戰國晚期趙秦兩國作背景，飾演「李皓鑭」的吳謹言在第1集大玩悲情，劇情描述她被繼母加害並冤枉她跟人私奔，她更親眼看着生母被推落井而浸死，激動得伏在井邊傷心痛哭。

惟這場催淚戲，網民狠批她發放笑彈：「母親死了卻笑得這麼開心」、「眼淚都沒有，全靠吼」、「哭叫的表情像是在笑似的」，甚至有個別網民揚言因她「戲屎」而萌生罷睇的衝動！至於另一場被父親掌摑的戲，她則被批評只是捂着臉「交戲」，眼淚欠奉，完全未能表達對父親失望之情！

另一邊廂，仍有大批網民力撐指《皓》劇是在《延》劇之前開拍，故吳謹言的演技當然不會像在《延》劇的出神入化，又指單憑一兩集的演出來斷定其演技是不公平的，留言「現在明顯有進步」、「不要總是對女藝人太苛刻」等。也有網民直指此劇為戰國版《延禧》外，又非常期待飾演「呂不韋」的聶遠與吳謹言的談情說愛戲份。

Hana啲歌詞真係填得好到位 Hana世界第一